疑似出選體育文化界嘅霍啟剛： 我經常同國家講應該而中港合成中國隊出戰

港協暨奧委會副會長霍啟剛出席香港開電視《大輝主場》，節目中談到推廣體育和青少年的融合。霍啟剛稱，常常向國家的部門提出，「成日都香港年輕人訪問內地年輕人、回訪，應該中港年輕人一齊以中國人，或中國隊或中國團隊身份出國，一齊做多啲嘢」。

霍啟剛支持舉辦大灣區運動會，認為必須有民心項目，讓人感到是一體的。身兼青年發展事務委員會委員的霍啟剛稱，喜歡接觸不同階層的青年，指不應為交流而交流，而是以興趣為出發點。

被指有意競逐9月立法會選舉，參選「體育、演藝、文化及出版界」，霍啟剛稱，香港的精英運動員發展近年有所進步，稱有不少本地運動員都已皆知巷聞，形容已「入晒屋」，從而可鼓勵更多市民參與，令運動普及化。

霍家為「體育世家」，霍啟剛稱，參與體育事業的原因和祖父霍英東有關，指小時候見面，便會被問到「游咗水未」。節目主持、前立法會議員林大輝稱，霍英東曾表示「弱國無體育」，稱十分認同。雙方在節目中互派高帽，他表示，家族為水上人，所以家中每個小朋友都要學習游泳。霍啟剛大讚父親霍震霆，透過體育推動國際關係和協會之間的關係。

支持
咁香港、澳門既世貿會員資格都應該同中國合二為一

ok
霍啟剛支持一國一制
手足黎

霍元甲都俾佢激活了

垃圾二世祖

OK，香港同中国應該即刻行一国一制，唔好再分香港同中国，大家都係中国人呀ma

公然違反基本法。奴才！

國家家下更需要你嘅錢，你應學榮家咁捐晒比國家

On9
人地想投票多一票

香港班運動員暴動都似
你想佢哋同一個人口十四億嘅國家爭奧運資格?

佢宜家提出左⋯

如果9月仲有咁多體育協會代表投佢票

就即係佢地體育界都贊成⋯

而運動員⋯⋯⋯通常都係無得出聲🙈

依個世界真係好荒謬

香港大把呢D手足

呢條碌柒真係唔撚識架喎

佢條76，完全唔係為香港運動員爭取利益，仲要害人

澳門喺奧運就係，因為澳門奧委會一直冇加入IOC，冇得用澳門名義參加奧運，要加入中國隊。

如果併落支那隊既話，你香港果d各項既 運動總會仲會有油水可以貪？

三世呀

香港班運動員真係多謝你

幫佢解釋埋

香港可以用中國香港名義

冇話一定准用中國香港名義獨立參加

唔係有出 中國澳門隊咩？

奧運冇，殘奧、亞運、單項運動先有。

唔講台灣
你隻台獨狗

Ohh ...thanks